{
    "question": "Apa contoh kasus pengingkaran kewajiban?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "disuruh belajar sama orang tuanya ,malah tidak belajar <br>disuruh membantu pekerjaan rumah tangga,tidak dikerjakan,alasan kaki sakit<br>disuruh mengerjakan pr tdk dikerjakan,alasan lupa<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "tidak melaksanakan sholat 5 waktu<br>tidak mau belajar.<br>tidak mau membantu pekerjaan rumah",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "10-alasan-kenapa-di-dalam-ktp-tidak-harus-ada-kolom-agama-272",
            "question": "10 Alasan Kenapa\r\n di dalam KTP tidak harus ada \u201ckolom Agama\u201d",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "diKTP ada kok kolom agama<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "norma-hukum-yg-dimuat-dalam-kitab-undang-undang-hukum-acara-pidan-943",
            "question": "norma hukum yg dimuat dalam kitab undang undang hukum acara pidana (KUHAP) UU No.8/1981 termasuk dalam hukum apa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalau gak salah <br>hukum PIDANA<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menurut saya, publik formal,,,<br><br>semoga bisa membantu ^_^,,,<br>maaf jika ada yang salah ^_^,,,",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-anekdot-kriminal-699",
            "question": "Contoh anekdot kriminal",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jaman dahulu kala saat sistem hukum belum begitu ketat, orang korupsi dengan model sederhana seperti mencuri atau memalsukan jam kerja. Dengan perkembangan hukum yang pesat dan sistem UU anti korupsi yang semakin ketat \u00a0maka makin canggih dan makin pintar modus operandi dalam melakukan korupsi.\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tunjukkan-bukti-bukti-bahwa-pelaksaanaan-otonomi-daerah-di-tempat-760",
            "question": "tunjukkan bukti bukti bahwa pelaksaanaan otonomi daerah di tempat tinggal anda berjalan secara maksimal ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tercukupinya kebutuhan.<br>dalam kehidupan sehari hari<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-contoh-dari-status-negatif-dari-warga-negara-538",
            "question": "Apa contoh dari status negatif dari warga negara?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0Peran negatif merupakan aktivitas warga negara untuk menolak campur tangan negara dalam persoalan pribadi.<br>cth :negara tersebut adalah negara utang piutang<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 negara tersebut menjadi negara penganggur terbesar<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0negara tersebut negara penuh polusi",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "contoh status negatif dari warga negara adalah stigma bangsa lain yang jelek terhadap karakteristik serta sikap yang di miliki warga negara dri bangsa lain :)<br>cth :<br>-negara tersebut menganut paham rasisme<br>-negara tersebut negara teroris<br>-negara tersebut negara yang memiliki warga negara dengan karakteristik kurang baik<br>-warga negara tersebut menolak kehadiran turis<br>-warga negara trsebut tidak mau terbuka dengan era globalisasi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-pendapatmukomentarmu-atas-kasus-kecelakaan-tugu-tani-yan-678",
            "question": "Berikan pendapatmu/komentarmu atas kasus kecelakaan Tugu Tani yang melibatkan apriyani susanti sebagai tersangka dan menewaskan 9 orang??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sebaiknya apriyani susanti bertanggung jawab atas perbuatan yang dilakukan<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Menurut saya tersangka dari kasus tersebut melanggar terlalu banyak peraturan. Yaitu:<br>\u00a0- Mengendarai mobil saat keadaan tidak siap ( dalam pengaruh narkoba atau alkohol).<br>\u00a0- mengendarai mobil dengan sangat cepat dan ugal-ugalan.<br>\u00a0- Menerobos trotoar yang seharusnya diperuntukkan bagi pejalan kaki.<br>\u00a0- Menabrak 9 manusia yang tidak berdosa.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hakikat-dasar-negara-dengan-konstitusi-181",
            "question": "Hakikat dasar negara dengan konstitusi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "konstitusi diartikan sbgg undang undang dasar<br>mengatur penyelenggaraan negara,agar tertib,damai,dll<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dasar negara : pedoman dasar untuk mengatur dan memelihara kehidupan bersama dalam suatu bangsa<br><br>konstitusi :keseluruhan aturan dasar,baik tertulis maupun tidak tertulis yang mengatur bagaimana suatu pemerintahan di selenggarakan dalam suatu negara<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-pasal-pasal-yang-mengandung-luwes-yang-menimbulkan-mul-820",
            "question": "Sebutkan Pasal-pasal yang mengandung \"Luwes\" yang menimbulkan multitafsir ?    kasih tau ya bagi yang tau...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "contohnya dalam UUD pasal 7.. sesudah di amandemen menjadi \"presiden dan wakil presiden memegang jabatan selama lima tahun dan sesudahnya dapat dipilih kembali dalam masa jabatan yang sama hanya untuk satu kali masa jabatan\"<br><br>nah, jadi dulu sebelum di amandemen, hanya dikatakan presiden dan wakil\u00a0presiden memegang jabatan selama lima tahun dan sesudahnya dapat dipilih kembali (seinget saya).. nah ini kan jadi multitafsir, bisa ada orang beranggapan bahwa masa jabatannya seumur hidup karena gak ada batasannya, maka lalu di amandemen.. gitu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-susunan-hukum-di-indonesia-568",
            "question": "Jelaskan susunan hukum di indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>TATA HUKUM INDONESIA atau susunan hukum\u00a0<br>Tata hukum Indonesia ditetapkan oleh masyarakat hukum Indonesia, yaitu Negara Indonesia. Oleh sebab itu tata hukum Indonesia baru ada setelah lahirnya Negara Indonesia yaitu tanggal 17 Agustus 1945.<br>\u00a0Pada saat berdirinya Negara Indonesia dibentuk tata hukum Indonesia, hal tersebut dinyatakan dalam:-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<br>\u00a0Proklamasi Kemerdekaan\u00a0\u00a0 : \u201cKami bangsa Indonesia dengan ini menyatakan kemerdekaan Indonesia\u201d.-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <br>Pembukaan UUD 1945\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 : \u201c Kemudian daripada itu\u2026\u2026..disusunlah kemerdekaan kebangsaan Indonesia itu dalam suatu susunan Undang-Undang Dasar Negara Indonesia \u2026<br>\u201d.Kedua pernyataan tersebut mengandung arti bahwa:<br>-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Menjadikan Indonesia suatu negara yang merdeka.<br>-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Penetapan tata hukum Indonesia secara tertulis yaitu dalam suatu Undang-Undang Dasar Negara.<br>Undang-Undang Dasar hanya memuat ketentuan-ketentuan dasar yang merupakan kerangka dari tata hukum Indonesia. Masih banyak ketentuan-ketentuan yang perlu diselenggarakan lebih lanjut dalam bentuk Undang-Undang dan peraturan. Sebagaimana disebutkan dalama Pasal II Aturan Peralihan UUD 1945 yaitu \u201cSegala badan negara dan peraturan yang ada masih langsung berlaku, selama belum diadakan yang baru menurut Undang-Undang Dasar ini\u201d, mengandung arti bahwa Aturan Peralihan tersebut merupakan hukum transisi dari tata hukum yang ada sebelum Proklamasi (tata hukum Belanda) yang akan tetap berlaku sampai ada penggantinya. Sambil mengisi kemerdekaan maka satu persatu tata hukum Belanda tersebut diganti, dengan pertimbangan bahwa penggantian tersebut akan memakan waktu yang lama dan memerlukan ahli-ahli hukum yang berpengalaman untuk mengadakan penelitian yang mendalam sehubungan dengan banyaknya suku bangsa dan golongan, dimana suku bangsa dan golongan tersebut masing-masing mempunyai kebutuhan-kebutuhan hukum yang berlainan, serta mendiami beribu-ribu kepulauan yang tersebar di seluruh nusantara. Hal ini bertujuan untuk menghindari terjadinya kekosongan hukum, yang dapat berakibat orang dapat berbuat apa saja dan tidak dapat dihukum sehingga akan menimbulkan kekacauan.<br><span>lebih lenkap lagi buka aja di\u00a0<br>http://gunawansriguntoro.wordpress.com/2011/12/19/tata-hukum-di-indonesia/<br></span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-batasan-masalah-untuk-makalah-tentang-hukum-780",
            "question": "Contoh batasan masalah untuk makalah (tentang hukum)\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Apa yang dimaksud dengan batasan masalah dan apa saja bagian2nya?\u00a0<br><br>Batasan masalah terdapat dalam suatu skripsi atau laporan penelitian. Batasan masalah merupakan hal-hal yang mebatasi penelitian saudara. Misalnya Anda akan memiliki judul penelitian sebagai berikut:\u00a0<br><br>\"Motivasi Preman Melakukan Pemerasan terhadap Pengunjung Pasar Kerapu\"\u00a0<br><br>Contoh batasan masalah skripsi karya Ilmiah dalam judul diatas adalah sebagai berikut:\u00a0<br><br><br>Preman dalam penelitian ini adalah preman yang tinggal di gerbong stasiun Ampera. Dengan mengatakan bahwa preman yang anda teliti adalah preman yang tinggal di gerbong stasiun Ampera maka anda sudah memberi batasan pada penelitian Anda. Bukankah preman ada banyak macamnya, jadi anda perlu memberi batasan pada penelitian Anda.<br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}